海關加強搜查從台灣入境旅客

港媒報導，香港機場海關上月起加強檢查來港客機的乘客行李，特別要全面檢查所有台灣來港的乘客行李，已有數名台灣旅客被搜到「反送中」示威裝備，提交警方跟進，未來恐將被限制入境。

自從6月爆發反送中運動以來，台灣有多個團體表達支持，他們募集相關示威物資，並設法運送到香港。

香港明報報導引述多於一名的前線海關人員透露，海關高層上月下令，要求機場海關加強檢查來港客機的乘客行李，特別要全面檢查所有台灣來港的乘客行李。

報導稱，部分型號的頭盔及面罩等已被海關列作「戰略物資」，該特別專隊在行李從航機卸下後，會以X光機檢查所有台灣來港客機的乘客行李，當發現有懷疑「戰略物資」後，會拍照記下該行李外貌，再發予航空旅客組，並將行李放回行李輸送帶，待領取行李時截查相關旅客。

據報導，海關上月中在機場搜查一名抵港海關的台灣男子，在其身上搜獲一批面罩、濾罐、胡椒噴霧、光復香港貼紙等反送中物資，並交負責反恐情報的警方保安科跟進。

另外，海關本月中在機場搜查3名抵港海關的台灣男子，在其身上搜獲一批面罩、濾罐、眼罩等物資，將其資料交入境處，或列入境管制名單。

香港海關稱，根據香港法例第60章「進出口條例」，任何人如沒有有效許可證而輸入或輸出「戰略物品」，即屬違法，最高可處無限額的罰款及監禁7年，而所有被搜獲的違法戰略物品都會被充公。

推